<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>My WordPress</title>
	<atom:link href="https://pquang0310.github.io/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://pquang0310.github.io/wordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 01:27:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>
	<item>
		<title>Preame league End Champions League</title>
		<link>https://pquang0310.github.io/wordpress/top-6-big-six-ngoai-hang-anh/</link>
					<comments>https://pquang0310.github.io/wordpress/top-6-big-six-ngoai-hang-anh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tranphuquang]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:33:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://pquang0310.github.io/wordpress/?p=5</guid>

					<description><![CDATA[Trước đây (trong thập kỷ đầu tiên của thế kỷ mới), Premier League có Big Four: M.U, Arsenal, Chelsea, Liverpool. Tuy chưa hề vô địch trong nước kể từ khi Premier League ra đời, nhưng Liverpool vô địch cả Champions League lẫn Cúp UEFA. Các đội còn lại đều quá “dữ dội”. Tóm lại, họ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>Trước đây (trong thập kỷ đầu tiên của thế kỷ mới), Premier League có Big Four: M.U, Arsenal, Chelsea, Liverpool. Tuy chưa hề vô địch trong nước kể từ khi Premier League ra đời, nhưng Liverpool vô địch cả Champions League lẫn Cúp UEFA. Các đội còn lại đều quá “dữ dội”. Tóm lại, họ thật xứng danh Big Four.</p>



<p>Nhưng những năm gần đây khái niệm bigsix gần như bị loại bỏ bởi những cậu lạc bộ được thay chủ và lọc máu lực lượng với những số tiền khổng lồ được đầu tư nhầm cạnh tranh 4 đội con lại đó là bao gồm Arsenal,Chelsea,ManUnt,Liverpoll và sự đầu tư đó giúp họ cạnh tranh sòng phẳng với các đội còn lại và tạo nên 1 khái niệm mới là bigsix Gần đây, lại có <a href="https://bongdaplus.vn/ngoai-hang-anh/trat-tu-big-six-tai-ngoai-hang-anh-se-lai-bi-pha-vo-3403202108.html">khái niệm Big Six</a>, gồm các đội vừa nêu cộng thêm Tottenham và Man City. Tottenham không thể vô địch. Bề dày truyền thống của đội “nhà giàu mới” Man City thì hơi thảm hại. Dù sao đi nữa, họ vẫn vô địch 5 trong 10 mùa gần nhất ở Premier League. Và họ có HLV Pep Guardiola, nổi tiếng nhất thế giới, trong 5 năm gần đây.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" alt=""/></figure>



<p>Xếp Man City hoặc Tottenham cùng mâm với Big Four ở Premier League là đã ít nhiều khập khiễng rồi. Đưa cả hai đội hoàn toàn không có điểm chung ấy vào với Big Four để hình thành Big Six thì quá gượng ép. Leicester chả cần gia nhập Big Six mà vẫn vô địch từ Premier League đến Cúp FA.</p>



<p>Bóng đá, suy cho cùng thì cũng chỉ để giải trí. Báo chí Anh muốn nói Premier League có bao nhiêu đội mạnh, muốn đặt “Big mấy” là việc của họ. Vấn đề ở đây là ý tưởng. Quá nghèo nàn!</p>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/bom-tan-cua-mancity-khi-ho-chi-tien-tan-de-mang-nhung-cau-thu-chat-luong-ve.jpg" alt="" class="wp-image-9" width="836" height="1254"/><figcaption>Bom Tấn Haaland của mancity</figcaption></figure>



<p></p>



<p>Thay vào đó họ phải thay đổi tư duy làm bóng đá và nhịn nhận chuyên sâu về chúng </p>



<p>Trước đây, Big Four vừa có nghĩa là 4 ứng cử viên vô địch, vừa tương ứng với số vé dự Champions League. Bất cứ đội bóng nào khác lọt được vào 4 vị trí đầu ở bảng xếp hạng chung cuộc (chỉ có 5/40 trường hợp, trong 10 mùa bóng) thì đều vinh quang như một đội trong “Top 4” đoạt chức vô địch. Serie A ngày xưa có “Bảy chị em” vì ngoài chuyện giải ấy có quá nhiều đội mạnh, thì “Bảy chị em” còn là tên gọi của một nhóm đầy quyền lực (trong thần thoại Hy Lạp).</p>



<p>Bây giờ, Premier League có Big Six… để làm gì? Không thể nói đấy là 6 ứng cử viên vô địch (Tottenham mà vô địch cái gì). Kết thúc mùa bóng trong 6 vị trí cao nhất thì chắc gì đã hạnh phúc &#8211; cứ hỏi M.U hoặc Man City, nếu họ “được” xếp thứ 5 hoặc 6! </p>



<p>bởi những đồng tiền họ đầu tư đang dẫn và thay đổi những định kiến về bóng đá  và nó đang dần thay đổi thành bóng đá hiện đại đi đôi với đó là lợi nhuận và tài chính họ kiếm được mỗi năm chứ không đơn thuần là 1 bóng đá như những năm thập kĩ 90!</p>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/Inter-milan-vs-Ac-milan.jpg" alt="" class="wp-image-10" width="840" height="1491"/><figcaption>Derby Milan vs Inter </figcaption></figure>



<p>nói về mặt khác nhưng câu lạc bộ trong top 4 nnhững năm gần đây đa số là những nội bóng giàu truyền thống và có những hlv tài ba phải kể vô đó là Tuchel và Pep và kloop những hlv hàng đầu NHA lúc </p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/b5bad06baa2eada61c81ddc40b654211.jpg" alt="" class="wp-image-17" width="841" height="841"/><figcaption>7 hlv được coi là có triết lý bóng đá hay nhất thế giới</figcaption></figure>



<p>để được nhắc đến trong hlv tài bà thì điều bạn cần có đó là vô địch champions league và sẵng đây ta nói luôn về kết quả bốc thăm c1 của năm 2022-2023</p>



<p>vào lúc 23h00 ngày 25/8 theo giờ Việt Nam đã diễn ra&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://bongdaplus.vn/champions-league-cup-c1/truc-tiep-boc-tham-vong-bang-champions-league-2022-23-barca-nam-o-bang-tu-than-voi-barca-va-inter-3748872208.html" target="_blank">lễ bốc thăm vòng bảng Champions League 2022/23</a>. Lá thăm may rủi đã đưa 3 ông lớn Bayern, Barca, Inter vào bảng C cùng Viktoria Plzen. Đây được đánh giá là bảng đấu tử thần của vòng bảng mùa này.</p>



<p>Bayern và Barca đã có rất nhiều duyên nợ với nhau trong quá khứ và hiện tại, người được chú ý nhất ở màn đối đầu giữa 2 đội chính là tiền đạo Robert Lewandowski, cầu thủ vừa chuyển từ Bayern sang Barca trong mùa Hè năm nay.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="843" height="843" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/Group-C.jpg" alt="" class="wp-image-23"/></figure>



<p>Trong khi đó, Inter Milan là á quân Serie A mùa trước và đang rất khát khao chứng tỏ ở mùa này sau những thương vụ tuyển quân rầm rộ. Đội bóng còn lại là Viktoria Plzen có lẽ chỉ là đội lót đường.</p>



<p>Một bảng đấu khác cũng rất đáng chú ý là bảng H với sự góp mặt của PSG, Juventus, Benfica và Maccabi Haifa. PSG và Juventus đương nhiên được đánh giá cao hơn nhưng Benfica cũng không thể xem thường. Trong khi đó, Maccabi Haifa có lẽ không thể tạo ra bất ngờ.</p>



<p>Bảng E với sự góp mặt của AC Milan, Chelsea, Salzburg và Dinamo Zagreb cũng khá đáng chú ý. Chelsea và Milan sẽ là 2 đội tranh 2 chiếc vé đi tiếp nhưng Salzburg có thể là một ẩn số thú vị.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="843" height="843" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/Group-E.jpg" alt="" class="wp-image-22"/></figure>



<p>ĐKVĐ Real Madrid rơi vào bảng F khá dễ với RB Leipzig, Shakhtar Donetsk và Celtic. 3 ông lớn của nước Anh là Liverpool, Man City và Tottenham cũng nằm ở những bảng đấu không quá khó khăn.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="843" height="843" src="https://pquang0310.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2022/08/bang-c1.jpg" alt="" class="wp-image-24"/><figcaption>8 Bảng Đấu Được Công Bố Sau Khi Có Kết Quả bốc thăm</figcaption></figure>



<p><strong>Thời gian thi đấu vòng bảng Champions League 2022/23</strong><br>Vòng 1: 6/7 Tháng 9<br>Vòng 2: 13/14 Tháng 9<br>Vòng 3: 4/5 Tháng 10<br>Vòng 4: 11/12 Tháng 10<br>Vòng 5: 25/26 Tháng 10<br>Vòng 6: 1/2 Tháng 11<br>Lễ bốc thăm vòng 1/8: 7 Tháng 11</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://pquang0310.github.io/wordpress/top-6-big-six-ngoai-hang-anh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://pquang0310.github.io/wordpress/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://pquang0310.github.io/wordpress/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tranphuquang]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:58:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://pquang0310.github.io/wordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://pquang0310.github.io/wordpress/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
